{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele. Ma viin su kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tulen sulle hommikul j√§rgi."},{"text":"Olen suurem kui auto."},{"text":"Mul on peatumism√§rguanne, mis peatudes v√§lja tuleb."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","name":"Bus"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Lendan taevas ja v√µin sind v√§ga kaugele viia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen suurem kui lind."},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad ja mootor."},{"text":"Ma v√µin sind teistesse riikidesse lennutada."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","name":"Airplane"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja suudan kanda paljusid inimesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei s√µida maal."},{"text":"üòÄ Mul v√µib olla sarv, mis teeb k√µva h√§√§lt."},{"text":"Sa v√µid mind puhkusele viia."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","name":"Boat"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Reisin radadel ja v√µib olla v√§ga pikk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ma ei s√µida teedel."},{"text":"Kannan tihti inimesi v√µi kaupa linnade vahel."},{"text":"Teen \"choo choo\" h√§√§lt."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","name":"Train"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu, et mind liigutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa pead tasakaalustama, et minuga s√µita."},{"text":"Sa kannad minuga s√µites kiivrit."},{"text":"Mul v√µib olla kelluke, mida saab heliseda."}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","name":"Bicycle"}},{"level":"6","type":"transport","question":"V√µin lennata otse √ºles-alla ja peal on keerlevad terad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§iksem kui lennuk."},{"text":"Sa v√µid n√§ha, kuidas ma abistan inimesi h√§daolukordades."},{"text":"Mu terad k√§ivad ringi ja ringi, et mind lendama panna."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false},{"label":"Riputa purilennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","name":"Helicopter"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Ma s√µidan maa all tunnelis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on linnas palju peatusi."},{"text":"Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."},{"text":"Seal, kus ma reisin, v√µib olla pime."}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Monorail","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","name":"Subway"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen auto, mis aitab inimesi, kes on haiged v√µi haiget saanud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on sireen, mis l√§heb \"wee woo\"."},{"text":"Viin inimesed haiglasse."},{"text":"Mul on vilkuvad tuled."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","name":"Ambulance"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen kolme rattaga mootorratta t√º√ºp, millega saab s√µita, et linnas ringi liikuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kasutavad mind vahel asjade tassimiseks"},{"text":"Olen levinud Kagu-Aasias"},{"text":"Olen nagu takso"}],"options":[{"label":"Tuk-Tuk","isCorrect":true},{"label":"Mopeed","isCorrect":false},{"label":"Quadbike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","name":"Tuk-Tuk"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Ma viin su m√§est √ºles, ilma et sa peaksid k√µndima. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Riputan k√∂ie otsas."},{"text":"Ô∏è Sa n√§ed minult suurep√§raseid vaateid."},{"text":"Ô∏è Suusatajad kasutavad mind tihti."}],"options":[{"label":"K√∂israudtee","isCorrect":true},{"label":"Toolit√µstuk","isCorrect":false},{"label":"Eskalaator","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","name":"Cable Car"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja mul on vaja vett, et kasvada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan pisikese seemnena."},{"text":"Vajan p√§ikest ja vett."},{"text":"V√µin olla v√§rviline ja ilus."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"M√§nguasi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk, paljude lehtede ja okstega. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui p√µ√µsas."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle peale ronida."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan madalalt maapinnani. Sa v√µid minu peal k√µndida ja minu peal m√§ngida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Loomad s√∂√∂vad mind."},{"text":"Ma olen sageli parkides ja √µuedes."},{"text":"Sa l√µikasid mind muruniidukiga."}],"options":[{"label":"Taevas","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Liiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk, oran≈æ ja kasvan maa all. Bugs Bunny armastab mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Olen kr√µmpsuv ja magus."},{"text":"Ma olen sinu silmadele hea."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on okkad ja ilusad √µied, mis v√µivad olla punased, roosad v√µi valged. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."},{"text":"Olen armastuse s√ºmbol."},{"text":"Ole minu teravate punktide suhtes ettevaatlik."}],"options":[{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen seeme, mis popib kuumutamisel ja mida saab katta v√µiga. Sa s√∂√∂d mind kinos. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud maisist."},{"text":"Maitsen soolaga h√§sti."},{"text":"Olen enne poppi kollane."}],"options":[{"label":"Teravili","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Komm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvavad puudel. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vili."},{"text":"Kasvan soojades kohtades."},{"text":"Mul on piim sees."}],"options":[{"label":"Kookon","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen taim, mis ronib ja m√§hib asjade √ºmber. Teen magusa maiuse, mida mesilased armastavad seest leida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen lillet√º√ºp."},{"text":"V√µin olla lilla v√µi valge."},{"text":"Ma meelitan ligi palju sumedaid s√µpru."}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Ivy","isCorrect":false},{"label":"Wisteria","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen paksu varrega taim, mis kasvab vee all ja millel on suur, lame leht. Konnadele meeldib mulle istuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leidub tiikides."},{"text":"Ô∏è Minu lill on ilus."},{"text":"Kaladele meeldib minu l√§hedal ujuda."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Veeliilia","isCorrect":true},{"label":"Rattaralli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen pikk, tugev taim, millel on palju segmente. Kasvan kiiresti ja m√µned pandad armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti m√∂√∂bli valmistamiseks."},{"text":"Olen teatud karude lemmiktoit."},{"text":"V√µin olla roheline v√µi kollane."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Bambus","isCorrect":true},{"label":"Suhkrukaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}